西人西事在西亞之巴打血淚史 (2)

Post 1:

總行同事應該都很忙， 但其他分行都收到他們的來電:

首先問有什麼需要幫手。
如果是我聽， 必定問有沒有工介紹，其實 還有什麼需要你們幫呢？我真的想不到。

經理聽到又話我以小人之心度總行同事。

因為每間分行轉貨走的量亦不同， 所以總行是想找出真正原因。就算不轉貨走， 亦可以沽清倉內的貨， 之後t加2轉錢走， 但肥龍又會否如實上告?

個朵臭了就是臭了，聽說某分行有客轉走千多萬貨， section head及肥龍大為緊張， 不停問分行同事為何不挽留。 其實分行同事盡了力， 總行當然還是不相信。

結果他們自己打給客人， 用了45分鐘， 結果還是一樣， 貨照轉走。

現今社會， 誠信是好重要，客人會在你銀行開戶口， 你們認為原因會是西亞老闆個名聲高?

其實是因為前線職員手腳快，有足夠分行方便客人。現在你話關門還要一刀切， 你找一百位同事去聯絡客戶亦無補於事。

高層成日提下屬要有優質服務， 有分行服務就是優質服務。 現在變成了懮質及陰質， 可以說是咎由自取的。

之前總行整天提著，如果同事錯盤會影響公司名聲， 你系統常常死機又不見總行話會影響聲譽， 結果多年商譽就一舖清袋。

想當時一年可以錯3次盤， 之後改為一年2次。其實多做多錯， 經理一知道一年錯2次會出warning就開始減少接電話，雖則原本已經少， 之後可以一日全天沒有聽任何客人電話， 但自己私人電話就不停。

我們做了統計，經理可以連續半年， 講私人電話的時間比公司電話多， 這紀錄應該無人能及。

很多人可能會覺得奇怪， 為何照客人意思落盤，都會入錯。 當然如果你慢慢按， 自然不會有錯; 但當一日有70,80個盤， 再每天都有， 客人又急， 錯是必然的。特別在精神不足的時候， 或者在其他分行替工。

試過替工,那些客會一通電話就用超快速度讀出:

買13,5手80.35， 成交左未?

唔好意思， 我係替工， 你有無戶口號碼

我係陳生， 一向無講號碼。

心諗， 唔理你係陳山聰定陳振聰， 都響下全朵好喎。

同事大叫:問佢係咪陳百萬， 因為有3個陳生唔講號碼。陳百萬戶口係1， 6個零。

我:請問係唔係陳百萬先生?

陳生: 係呀， 你賣燃左未呀。

我: 你係買入定賣出?

陳生: 都話買咯!

心諗:#x###0, 你每次講都唔同， 點跟?

我: 唔好意思， 經過電話買同賣差唔多， 你入定沽。

陳生: 沽呀， 個價都回燃左， 咁燃慢。

我: 唔好意思，已經排緊隊。

陳生: 屌， 跟著即刻cut線。

想起都有點不高興， 但上面的例子天天都在上映。

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

原本想另開新post, 由頭打起，再一日兩篇， 但被巴打推爆左， 又講左會出文， 所以再開新。
近來有點忙， 所以出文較慢， 預計會講下技術分析， 及7字事件。

推

繼續寫，好好睇

Please give正評

Lm

lm

巴打你上個post無link都幾難追post

ok now?

入黎推post

thx

push

ok 唔該

可惜沒有人睇

有呀

謝謝你

正皮留名

冇追兩日竟然爆左post

新post留名支持

西亞(銀行)員工血淚史
會唔會簡潔啲？

btw 新post留名

不嬲追緊喎

被巴打推爆左

留名

點解唔講ac no 都照做。 員工輸哂喎痴線。 無ver 過身份

熟客認得把聲， 最重要快

有咩事都係員工咩飛

當然， 唔通高層

今日無故睇

明晚有文

新post 劉明

幫忙

早晨

早

又要返工

慢慢熟客們亦開始擔心我們找不到工作， 亦擔心之後打不通電話， 麻煩客不停出現，大部分同事都開始努力搵工。

當有180人多出來找同類工作， 基本上有一定難道， 亦加上並非轉工旺季, 還未計經理道出那些被迫走的職員人數。

當每天被問及搵工進度， 其實壓力很大， 上班要面對西客查詢，總行西同事多多要求， 還有防範西經理搵位入我，又需要零錯誤， 否則西亞分分鐘用不滿工作表現為理由，不出額外那個半月糧。晚上又要努力搵工。 準備cover letter 有時都很累人。

朋友都安慰谷底會反彈， 的確是會， 只要是你到了真正的谷底。 有時候人會低估這谷的深度， 希望這谷底並非地核， 知道有些同事可以工接工，一方面是替他們高興， 但另一方面代表空缺又少了， 心情十分矛盾， 亦有點低落。

當然有同事會眼紅其他人已經有新工， 例如我們的經理， 她說: 吓， 佢都搵到野做， 佢做野唔細心。 量地， 你要學下人地。

我心諗: 我搵唔搵到工， 關你差事呀。

今天又有客訂了位飲茶， 但要解答客人問題，所以遲左10分鐘:

我一坐下來， 客人就說: 點解你地仲咁忙， 唔係話9成人用左電子渠道買賣?

我: 信佢一成，雙目失明。我認為得4，5成客係用電子渠道。

客人: 我都知d有錢佬信唔過， 賭王係電視講過 一命， 二運， 三風水，四積陰得， 五讀書， 只得讀書係真， 加上勤奮， 但佢d賭場全部都有風水陣。

我話: 一命， 二運， 三風水，四積陰得， 五讀，我自己又有唔同見解， 我認為命運在自己手中， 但性格決定你既選擇， 選擇不同會引致不同結果，所以命係最重要， 但都係由自己性格影響。

至於二運: 人黑仔起黎， 有時係可以好黑， 如果想運好d要靠多做好事， 排第二都合理。

三風水: 經理個五行八卦陣， 都有點威力， 但不完整， 始終佢係外行。 有錢人都搵人睇風水， 咁你信唔信有用， 不過有料既風水師我就識唔到。你有無好介紹?

四積陰得: 呢個好重要， 聽過個故，善事一定要多做，朋友share 俾我的， 唔理佢真定假， 我認為有能力幫人係福氣， 自己幫人好過做比人幫嗰個。

五讀書: 雖則而家已經係識人好過識字， 但有得讀我都建議後生多讀書。

客人: 命同運都重要， 我就係人板， 我#700 係04年用 3蚊1入左兩萬股，仲低過招股價。

嗰時張結單我仲係袋。

於是他從袋中拿出他04年用 3.1入了兩萬股#700的月結單。

我說: 嘩，咁多年仲留低留念?

客人: 我同人講，太多人唔信， 所以攞張結單出黎， 有證有據。

我: 你講我就信， 因為都聽過其他客買過， 唔好介意我問， 你幾錢沽左?

客人: 點解你唔問我個倉留低幾多股。

我: 如果你無提現貨， 沽貨又咁方便， 你5蚊無出， 6 蚊都出， 就算你忍耐到10蚊， 回少少， 再上返去10蚊， 好難忍手唔沽喎?

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

有文無人睇

live

yeah

經理下場好唔好？

沒有問

有文睇
正

推到有文

客人: 果然見慣散戶，知道佢地心理。我嗰時6蚊沽曬。

我: 我估你之後都無再入過700, 我印象中入行到而家你都無再玩700。

客人: 俾你6蚊沽完， 你都唔會12蚊買返， 何況，30蚊以上。

我: 都係， 但結果就錯過了大升浪。

佢5拆1, 現在假設係180蚊其實等於900蚊, 你有20,000股， 即係$18,000,000。

所以話心魔先係最大敵人。

客人: 我識人太約5,6蚊買左5,000股, 之後提左出黎， 一直無理， 前個排突然喺房搵返出黎先記得自己買過， 你話係唔係傻人有傻福。 之後聽講佢攞d錢買左層樓俾個仔。

我: 佢個仔真幸福。如果選擇到正確股票， 之後提倉都是一個辦法， 因為如果買嗰係隻773，就會變左牆紙。

另外放係銀行收股息要被抽水。 亦有客人只買2800, 388, 買完就提出。其實放5年應該實賺。將來有錢又有小朋友都可能用呢個方法幫佢儲錢。

客:有人話過沽貨時機係佔買賣7成，計我話最重要係沽貨個刻， 入貨係人都識入， 有錢就得。

我: 正解，除左基金， 或自己勁有錢， 仲有提現貨， 唔係跟本食唔盡700嗰升浪。 另外仲有一個技巧係一定要識。

客: 係咩?

我: 止蝕， 不過講就容易， 但做起上黎好難。

客: 聽就成日聽， 亦知道， 但只怕一沽左， 佢就彈， 之後高追番就跌， 左一巴 右一巴。

我: 市場上咁多隻股票， 通常止蝕左， 咪睇其他囉,。嗱， 700係特別例子， 你150以下任何時間入， 只有肯守一年半載就實得。 所以我同朋友或同事都搵緊下一隻700。

客: 咁搵到未?

我: 要天時， 地利， 人和， 政策配合， 年年業績有增長，管理層正常， 暫時未搵到。

客:西亞係d管理層西d, 唔係都唔錯。
嗰市難玩左，我知你地有睇圖， 其實準唔準?

我: 咩6天升穿30天線就入， rsi, Macs, 背馳就要入或出， 嗰d?

客:就係嗰d。

我: 如果嗰d, 你去書店自己睇， 但個人覺得唔太準， 可能係自己學藝未精。

客:你都參透唔到， 咁我仲有咩書可以睇或者班可以上。

我: 其實都仲有d 好介紹。 野食黎， 食左先講。

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

有文無人睇， 要下星期才update

睇緊

得你

輕鬆live

好正
不過唔識玩股票，淨係識賭波

教我賭

太少人睇， 沒動力

之前買股損手爛腳

買咩股先？

毫股

仙股， 毫股都唔玩

係咪標題問題，文筆唔差但少人睇

岩岩先改完名

唔係又改呀

又有誰負評

老實標題唔多吸引

咁由佢沉， 反正都差唔多結尾

鳩推

pish

等唔到啦

再改，改到有人睇為止

輕輕一推

文？

咪咁易棄故wo 巴打

文呢

放棄了

屌

俾d時間我， 我都唔想爛尾

加油

但我又唔想草草了事

量地！

找我？

LM

文呢？係咪唔想出糧呀？

我: 即日鮮， 同中， 長線玩法唔同。你想問邊樣先?

客: 即日鮮， 快。

我: 股票好難即日鮮，因為我本身唔炒股仔。 身邊有朋友靠炒賣搵食， 會係期權，期指。因為如果靠炒賣股票為生， 個市靜就大獲; 但如果係期指， 期權都有肉食。佢地最想50點內不停上落， 可以10至15點既大期就食， 食4,5次都好爽， 但你識唔識咩叫short call, long put 先?

客: 唔識。

我: 其實你唔識都唔出奇， 我地經理都唔識。

我初學嗰時係玩股票期權先， 早幾年short put 941都賺到， 接左貨再 short call賺期權金。

如果炒即日期，佢地睇指數1分鐘 ，5分鐘圖， 30分鐘圖， 但我都唔太識d技巧。

客: 算， 咁都係講中長線。

我: 中線要睇一， 兩年。 會在相對低位做 short put, 到唔到就收期權金， 跌到落去就仆街。

客: 點解?

我: 通常跌到落我嗰接貨位， 基本上必定仲有得跌， 所以我都幾buy趨勢投資。

客: 點趨勢法？

我: 通常d人認為係長線散戶希望搭順風車， 亦可以話波浪理論。我自己都睇左好多書， 要完全了解需要時間及天份。我仲記得《自然法則：宇宙的秘密》中， 作者話「人受制於規律過程，關於人的活動的計算能被投射到未來的某個階段。」 就睇你信唔信。

報紙專欄的許xx,我就認為佢應該未到家。

客:同d風水師一樣， 如果未到家同人睇咪害到人。

我: 毋公開考試， 當然唔知d 風水師有幾多料。 不過講返我自己就信d股票都有自己週期。你見周圍無咩人玩股票就可以入d 2800， 你怕仲有得跌就分2注， 之後等佢大升番。

客: 咁仲有無邊嗰財經專家你認為準?

我: 個人鍾意黃國x 的， 佢既書都唔錯， ;朋友上過sky 既lego同郭思x 都話ok,自己就無上過。

客: 唔駛食咁快呀。

我: 遲返去會俾經理丙。

客: 唔係呀，都炒左， 佢仲咁不近人情。

我: 我上次遲左5分鐘， 俾佢話足半個鍾。

客: 咁你快手d。

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

2個負評了

灰

推翻上黎先

得番你地， 我快快完左佢呀

想入行

唔好， 除非I bank

下午出文好嗎？

好

有文幾時都好

多謝支持

結果， 我遲了2分鐘回分行， 被經理用櫻木花道那招眼神制敵招呼了幾下。

之後客人雷來櫃面問: 你幫我寫低紙上d 股票， 派幾多息同幾時派。

我: 你等等。

客人雷: 仲有除息日。

我心諗: 頂你， 問成20隻。 再睇下機， 你個倉得5隻貨，點解要 問咁多， 不過見你係出名麻煩友， 照抄， 仲要肯定無抄錯。

雷: 快手d,趕時間。

我心諗: 趕時間就唔好問咁多隻。

當時經理在傾私人電話。

我: 得

炒完後我說: 雷小姐， 齊曬。

經理傾完電話就問: 嗰女人企咁耐既,?又有d面善。

我: 咪雷小姐。

經理: 邊嗰雷小姐?

我: 雷萬迷債嗰個雷小姐。

經理: 哦， 唔怪得你唔招呼下佢。

E, 佢好似係張list 到， 你唔教佢用電話落盤。

我:吓，聽銀行sales講， 佢嗰時主動黎分行話要買雷萬迷債， 仲話貪有佢高股， 因為我地西亞嗰期推緊其他plan。所以有客主動問， sales印象會特別深。

經理:咁我記得， 新聞一出話做苦主， 就影后上身， 話我地同事誤導佢， 迫佢買嗰個雷小姐， 又話要政府賠償，又話自己唔知有風險，以為係定期。

佢收高息時又唔見話分俾政府? 定期點會有咁高息， 仲要玩開股票， 點會唔知。

我: 我最憎d輸打贏要既人。 費事佢有咩投訴， 又或者改姓屈， 講多錯多。

經理: 咁一件事還一件事， 上頭交低既野， 你都要做。

我: 理燃得佢， 當櫃台講左 ，又無錄音。

經理: 你做咩講粗口， 仲有你收左人工就唔好交行貨。

心諗: 點解心入面嗰句會衝口而出？可能因為我最想對住講粗口既係經理。 算又忍你， 不過唔知忍唔忍燃到最後一日。

我: 我話理很得佢， 發音唔正， 你之我一向都好少粗口(响你面前）， 但呢嗰係特別例子， 之後佢發神經話投訴咪仲煩。

經理再出眼神制敵。

我:不如當櫃台教左佢， 反正毋錄音。

經理: 我去左厠所， 咩都唔知， 是旦你， 但嗰表你一定要入返。

心諗: 未炒嗰時，你怕都叫正常; 都炒燃左， 你仲怕乜9野?係怕， 你之前就唔好成燃日講私人電話。

一間西公司既特徵:

西人在中高層特別多， 佢地完全零擔當，但當佢地對住比自己高位既就搖燃曬尾。 聽經理同總行講電話， 永遠只係會聽到唔該前， 唔刻後， 明白， 會盡力， 多謝你關心; 轉頭對住下屬就燃狗咁燃， 其實佢地講電話d樣真係好燃狗樣， 加上d語氣， 真係一絕。 我諗十年後都仲燃會記得， 如果將來養狗應該會改經理個名。

利申， 我唔燃鍾意講粗口， 但對住佢， 我忍唔到只喺個心到講。

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

40正評出結局好嗎？

誰人偷偷又再負評

好睇

未夠正評

留名想睇樓主last day爆鳩個經理

但唔夠正評

再推

Pish

差16

，lm

我愛量地！我愛量地！

得你們小貓2,3隻， 但我都好感動

其實我都喺到，不過冇留言

不過銀行業宜家好難做

正評左未？

期待下

行行都難， 租金太貴

正皮咗

仲差15 個

PUSH

推
前銀行業

轉得快好世界

沒有正評了

有無轉行推介

我都想問人

冇咁多分身幫你刷正皮囉

即是其他留言全部是巴打你

終於追到live
黎緊Finance gard
睇文睇到有D心寒
有咩益下細佬

做compliance

聽講Compliance好少請Fresh grad？
係咪internal transfer會好少少？

照試， internal transfer有， 但例子唔多

考frm

明天出文好嗎？

無人想睇？

有

如果唔係張大學信用卡一世免年費，同去部份戲院有得折，真係唔會用

話時話，而家分行最新裝修係懶high tech，整好多電腦野係度，最震驚係拆埋個玻璃窗，唔驚人打劫架？

隔幾日入一次

講起就嬲嬲地
我番part-time有時要去銅鑼灣間西亞入數
排櫃檯既目的就係諗住唔洗煩
由得個Teller同我搞哂
頂佢整部電腦係前面
問我係咪confirm個transaction
頂我咁一早去食錢入數唔好？
又要排隊

留言比埋正評

compliance 唔關frm 事
aml 可以考 acam

thx 巴打

PISH

得一個ac 不過間唔中改下名咁

文呢？

7之終結

六月尾都見了兩份工， 但他們都說有太多應徵者， 所以要見完所有人才再作決定， 最後當然亦石沉大海。 雖然是預計之中， 但依然有不高興發及失落。

終於，不停被西客問候及被西亞高層勞役的日子只剩一天。 今天是2016年7月7 號，有一分行同事帶頭出了封電郵， subject 是 last day,其他分行亦粉粉作出回應:

原來有同事畫畫很漂亮， 畫了悟空講再見的一幕; 亦有同事寫了首詩，一位寫英文， 至於是什麼詩， 胸無半點墨水的我已經忘記了; 而我當然想打段粗口贊美我們高層， 經理亦理所當然不會讓我出手。

另外一間六十後做經理經的分行， 她將那封電郵cc給section head, department head同肥龍。六十後真的低燃能， 他們收到亦只會立刻delete, 對著我這班被裁者， 認為回覆只會浪費時間。我完全了解不到知五，六十後是什麼心態，期望之後他們人手短缺時會番請他們?

本來正常大家都想好頭好尾， 一收到封reference letter, 又立刻想再爆粗 。

department head 美杜沙答應會用個人名義再出多一封 reference letter, 這樣不用公司信紙都算人之常情; 沒有自己個functional title, 我都算; 你可以有些信是沒有簽名， 你當我們是什麼？

我們多年努力為公司， 你又知道嗎？ 我們帶病上班， 你又體會到嗎？

再過分的是， 有些 hr出的正式reference letter竟然寄錯分行。

今日是 last day, 你玩到咁盡， 還好意思要我們幫手將所有客用的顯示器拆除。

經理知道後說: 嘩， 美杜沙唔驚收尾嗰幾年。

我: 你把口都幾毒， 如果怕就唔會做咁多陰質野。

經理: 如果嗰個有良心，嗰社會就唔會咁差， 又唔會咁多人收錢去佔中。

我: 唉，點解你會認為佔中班人係收左錢?

經理: 報紙賣曬嗱， 1千蚊1 日， 好搵過你同我呀。

我:你睇邊份報紙? 我識好多人去係無錢收。

經理:乜佢地咁蠢， 無錢都做， 唔諗下上一代搵錢幾辛苦。

我:其實你未清楚money同currency 分別。

經理: 你讀書讀上腦？

我: 十年前茶記一個飯廿幾蚊， 十年後五十幾。

經理: 咪通脹， 係人都識。

我: 唔係咁簡單， 美國聯署局有班股東收緊6厘息， 只要上網搵下就了解到。

經理: 唔好講咁多費話， 總之你地後生就唔堐得， 你快手d 拆曬d mon佢。

心諗: 算， 要明， 講一次就明; 唔明既， 點解釋都係唔明， 無謂教精佢。

我: 吓， 我突然好肚痛， 開完大再出黎拆。

經理: 懶人多糞尿。 同事a, 你做。

同事a 做口型: 你借尿遁。

入了厠所， 立刻構思下篇 <<被裁者的自白， 我在西歐銀行的那十年>>, 唔係怕自己被起底， 我一定出經理真名， 她永遠只會相信自己認為是對的事。

15分鐘後， 同事a: 頂你! 避左， 要我一個人做曬。

我:你平日都避唔少， 一次半次。 另外你唔記得我cap 低左你d野。

同事a: 算, 豪比你。 我搭一搭他膊頭。

經理最後亦做回經理應做的，就是請大家食餅， 之後還邀請我一同拍照， 但我拒絕。

我: 係咁既地方唔影。

心諗: 影燃完人都會西d。

經理: 咪咁小氣， 留嗰念。

我: 留你老尾。

只係心裏講, 始終我都無爆佢。

另外之前cap低同事話佢小氣既， 最後都沒有send番俾佢，只因為心中記住: 多個朋友好過多個敵人。雖則佢都好西， 但都有好既一面， 例如想睇醫生， 喺做曬野既前題下都俾早走去睇醫生， 另外仲有，......諗唔到了。 諗深一層， 我應該請病假， 而唔係返黎工作。

我: 唔嗱， 約左人趕時間， bye。

經理: 約咩人咁趕呀。

我: 總之唔會係西人。之後我急急腳離開，除了鬼地方不願多留， 因為約了另外6位其他分行同事食飯。

坐車時突然想起， 自己竟然對工作十年的地方沒有留戀， 反而在想這十年自己學到了什麼， 得到了什麼， 除了少得可憐的薪金， 可能是零。還記得大學畢業時都有過夢想， 認為自己能令社會向好方面有些改變， 哪怕只有一點點， 最後當然沒有做到。

另外有巴打話想入行， 其實唔係唔得， 但你只幫客落盤， 除非你手上大把大客， 去做account executive, 一喺你操盤好叻。

如果你大把大客， 我建議你做保險; 你操盤叻就不如自己炒， 亦有證券行講明， 無數就自己day trade 番去到數為止。

咁我倒不如自己炒， 無咁多限制。

做熱線中心更加係夕陽行業， 你身邊仲有幾多人打去搵人落盤， 原本既只會越來越少， 好多同事都打算轉行。 世界轉變得快， 很多行業都會變成夕陽行業。 問心， 是自己唔醒目， 當3g 慢慢普及， 加上50幾歲的都用智能手機， 應該要諗定後路。

明明約了6:30, 7點先到齊人， 之後台號竟然是7, 明明天叫了8 碟菜， 最後只上了7 碟，因為有一碟已經賣清。

究竟有什麼啟示? 過了半年後的今天我依然參透不到。可能只是個天想告訴我，我真的很柒， 自己太容易會放棄， 原本這故事應該上年就完成， 結果要到17年3月， 雖然最後都算完成了， 但遲了半年， 香港人特別善忘， 已經沒有之前的震撼性。

另外我並非想鼓勵巴打做job jumper, 但魚唔過糖唔肥， 3,4 年真的要考慮轉公司， 特別是在西公司， 忠誠換來的， 就是自己要乘車去其他分行取回應有及沒有簽署的reference letter。

不是做生意的巴打， 盡可能多花時間進修， 雖則手遊很吸引， 先苦後甜應該比先甜後苦好， 因為不是富二代， 不可能有長甜。 00後巴打， 記得努力讀書， 如果入到3大正常科， 應該就不會像我一樣浪費了十年青春。

共勉之

本故事純屬虛構， 如有類同，實屬巧合

PS: 小弟另外有篇科幻小說，打好後會每天更新， 希望大家到時大家依然記得我， 會正評下。

這篇太多錯別字， 亦有內容想更改， 所以小弟

開了個facebook page, 會將整個故事加多點描寫及多打一點事件再重新上載一次， 大家有時間就比個like。

我亦想對其他連登的寫故巴絲表示敬意， 因為寫故比想像中更花時間， 我亦想過放棄， 因為不寫故時， 我可以選擇打機， 看看其他甜故， 為何要辛苦自己。希望大家都會繼續支持我們寫故的一群。

結局都唔支持下， 仲諗過寫後記， 算

請寫後記

想知你搵工既經歷，勉勵、支持下大家

利申：都試過長期失業

一路睇一路覺得好心up
希望第時間公司唔好咁西

太少人睇

手土

上司都好重要

Hi 量地

當量地自推唔出文
就係我鳩推既時候

後記

謝謝你， 完左， 仲想有文

得小貓3,4隻

再寫會自爆

怕甚麼 你都冇撈西公司啦

唔想其他同事知道我身

Push

Bookmark 左2個月 尋晚先有時間睇 一睇就睇到4點 差d唔知醒起身返工

咁支持? 謝謝你， 其實仲漏左d野， 睇下之後幾時打番

你睇左幾多粒鍾？

唔打後記咁幾時有下個故

近來有d 忙， 想打好番呢篇先， 因為之前既草草打左， 要趕出文

未12點訓落床開始睇

要4粒鍾? 好唔好睇先?

支持

追晒, 佩服量地巴喺一間西公司都可以俾心機做野
但另一方面睇又幾蠢, 公司對你差仲咁落力做
想問吓你點解咁多年都唔轉工

其實有諗過， 不過做生不如做熟

同事關係好好?

除左經理， 總行高層， 其他同事， 熟客都好好

樓主又係我呀
終於睇哂個故仔！好寫實！
睇完會知道香港真係有好多西老闆西上司西公司，我之前打工都完全明白果種心情，真係冇人情味可言。 不過我自己認為公司唔應該過份留戀，同事亦都唔好做朋友，自己做好本份，真係頂唔順就轉工。此處不留人，自有留人處！

希望各位都一齊努力，搵到錢，亦搵到自己理想工作！

謝謝你支持

下沉吧

其實巴絲有問題， 我都答，

冇咩可能做呢行 幫你推下post

結局

你屌鳩番條友，你連落盤都唔撚知，炒咩撚股票，返去姦田啦，屌你老味

仲有沒講客户number 沒verify 俾audit 周到就好煩

班audit 撚除左落 findings 重識乜春

有錄音， 唔屌得

識收人工， 仲有𥄫靚teller

其實好既audit係可以解決到好多問題，problem solver！
不過大部份香港audit都係廢物來

我要做個好audit, 但沒有account degree

巴打幾時出文更新

仲更新?

會更新page

你想睇後記？

係

得你一個， 我pm話你聽

連登點樣可以 pm 我唔知邊到睇？

好似未有， 你pm page

Facebook page

唔得咁wo 巴打，些牙埋個後記黎先

後記想講d咩先？

？？

終於追完 banking同事留名

Everything

想我自爆， 不了

21歲就入銀行？

想睇後記

你個西經理係粒糖？

你似乎是66英雄之一

後記:

以我所知，
40歲以上的同事， 大部分轉做保安，
而你們最想知的經理， 之前聽講有考保安牌， 但唔肯定有沒有做，
但必定無再做證券， 因為sfc網搵唔到佢有主事人。

其他前同事有些做其他證券行， 銀行（下商有很多）， 亦有些仍沒有工作， 有些轉行， 沒有做正式統計呀。

又沒有人睇

你依家仲量緊地？

秘密， 但有好工， 請介紹下

一次過追曬啲故
post one仲以為係政治故 原來係心路歷程+自傳(？)
量地巴打加油

做保安咁慘

謝謝你， 有時間睇下page

等下個故
Btw乜做完西人下場咁慘既

佢地年代不用有degree, 咁你人到中年， 做老闆既會請18 定48 ?

慘下場未必是西人， 公平咩

PUSH!

所以後生時一定要增值自己

終生學習

見你咁搞到好想轉行

巴打做邊行？

PISH!

巴打你話要增值自己，咁既生活唔累咩？

唉鬼叫自己窮

嘩屌 保安？！

同行

你個page叫咩名乛

係咪有續集？

量地寫故佬

要諗下後路， 當50,60歲都識玩apps, 仲要搵人落盤

沉了

量地兄，又係我！

其實你舊公司裝修，拆晒D防彈玻璃，係邊個既傑作？真係咁勇？

膠層

每日一推

hi

thx,等我睇下先！我FG都唔知點入行好！
唔撚想做分行，前線

前線難做， 但唔好只做股票

沉

Help u push

謝謝

,各位巴絲， 近來如何？

不好

自爆 遞左信既西亞人

有何不好？

早走早著

777, 原來是暗示女特首

典型奴工野。有幾吸引

你話你拎刀斬鳩你經理話有新意

佢知我寫佢的話， 應該會

打工真係唔好對一間公司產生感情
就好似單戀一樣，冇好結果的

特別是沒有好上司

咁勤力日日推

👍

謝謝你們

推上水

其實我想問 幫人落盤仲有冇時間自己炒

旺市很難，

如果無讀相關degree 入唔入行架？

入到

但夕陽行業

終於追晒 1同2 西亞實西 快d執7 左佢
樓主寫得好搞笑 好睇

真係想入行都唔好揀銀行旗下d行，人工特別差

證券行會好d

三推

又一個月

其他銀行都好西

巴打宜家撈緊咩啊？

銀行小職員